<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Mas Mel on El Mas Mel</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/tags/mas-mel/</link>
        <description>Recent content in Mas Mel on El Mas Mel</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://masdelamel.github.io/tags/mas-mel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Un vecino responde al alcalde: dos réplicas sobre el puente de Mas Mel</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/post/respuestas-declaraciones-alcalde-ig/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/post/respuestas-declaraciones-alcalde-ig/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tras la publicación del video del alcalde Ramon Ferré defendiendo la demolición del puente de Mas Mel, un vecino ha querido responder de manera clara y argumentada. En este artículo compartimos &lt;strong&gt;dos videos&lt;/strong&gt; donde expone su postura y plantea objeciones a la medida.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;primera-respuesta&#34;&gt;Primera respuesta.
&lt;/h2&gt;&lt;!-- 📹 *[Aquí se muestra la primera parte de la respuesta al alcalde.]*   --&gt;
&lt;video controls width=&#34;100%&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;1ra resposta.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;
  Tu navegador no soporta la reproducción de video.
&lt;/video&gt;
&lt;h2 id=&#34;segunda-respuesta&#34;&gt;Segunda respuesta
&lt;/h2&gt;&lt;!-- 📹 *[Aquí se muestra la segunda parte de su respuesta, ampliando sus argumentos.]*   --&gt;
&lt;video controls width=&#34;100%&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;2na resposta.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;
  Tu navegador no soporta la reproducción de video.
&lt;/video&gt;
&lt;h2 id=&#34;llamado-a-la-acción&#34;&gt;Llamado a la acción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde la Asociación de Vecinos de Mas Mel seguimos defendiendo la seguridad y bienestar de nuestra comunidad. &lt;strong&gt;Invitamos a todos los vecinos a ver esta respuesta y a sumarse al debate.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;📢 &lt;strong&gt;¡Comparte estos videos y haz que se escuche la voz de Mas Mel!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para más información, sigue nuestras actualizaciones en este blog y en redes sociales.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El puente de Mas Mel: más que una estructura, un símbolo de seguridad</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/post/el-puente-del-mas-mel/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/post/el-puente-del-mas-mel/</guid>
        <description>&lt;img src="https://masdelamel.github.io/cartel-asamblea-header-adjusted-wide.jpeg" alt="Featured image of post El puente de Mas Mel: más que una estructura, un símbolo de seguridad" /&gt;&lt;p&gt;🌍 En este mundo actual, las redes pueden ser de gran ayuda, pero también un gran riesgo.&lt;br&gt;
Para nosotros, &lt;strong&gt;no hay ningún miedo&lt;/strong&gt;, porque solo nos motiva la &lt;strong&gt;verdad&lt;/strong&gt;, la información veraz y el servicio público. No solo para nuestros vecinos y vecinas, sino para &lt;strong&gt;todos y todas&lt;/strong&gt; los ciudadanos y ciudadanas de Calafell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;💪 Lo más importante ahora mismo es &lt;strong&gt;salvar el puente de Mas Mel&lt;/strong&gt;, no solo como un elemento físico, sino como una infraestructura que ha sido de gran ayuda para la &lt;strong&gt;seguridad de todos los vecinos y vecinas de Calafell&lt;/strong&gt;. Si tuviera alma (que la tiene ❤️), estaría orgulloso de ver cómo sus usuarios se plantan ante la injusticia para defenderlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🛑 &lt;strong&gt;¡Lucharemos!&lt;/strong&gt; Con cabeza, con argumentos y &lt;strong&gt;con nuestros vecinos y vecinas de todo Calafell&lt;/strong&gt; para garantizar que este puente siga siendo &lt;strong&gt;útil los 365 días del año&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚧✊ &lt;strong&gt;¡EL PUENTE NO SE TOCA!&lt;/strong&gt; 🚧✊&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Controversia en Mas Mel: el alcalde publica video sobre el puente y desata críticas vecinales</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/post/declaraciones-alcalde-ig/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/post/declaraciones-alcalde-ig/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El 24 de febrero de 2025, el alcalde de Calafell, Ramon Ferré, publicó un video en su cuenta oficial de Instagram abordando el controvertido proyecto de demolición del puente de Mas Mel. Esta publicación ha generado una ola de comentarios críticos por parte de los vecinos, quienes ya habían manifestado su oposición a la demolición en una entrada anterior de este blog.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-mensaje-del-alcalde&#34;&gt;El mensaje del alcalde
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el video, el alcalde Ferré defiende la necesidad de demoler el puente para transformar la carretera C-31 en una vía urbana y facilitar el desarrollo de una nueva zona residencial. Según sus declaraciones, esta acción es parte de un plan integral para modernizar la infraestructura y mejorar la conectividad en la región.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;llamado-a-la-acción&#34;&gt;Llamado a la acción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Asociación de Vecinos de Mas Mel&lt;/strong&gt; hace un llamado a todos los residentes a mantenerse informados y participar en las próximas reuniones municipales donde se discutirá este proyecto. Es fundamental que la voz de la comunidad sea escuchada y que se consideren soluciones que no comprometan la seguridad ni el bienestar de los habitantes de Mas Mel.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para ver el video completo del alcalde y los comentarios de los vecinos, visite la cuenta oficial de Instagram del Ayuntamiento de Calafell o acceda directamente al video a continuación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
