<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Controversia on El Mas Mel</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/tags/controversia/</link>
        <description>Recent content in Controversia on El Mas Mel</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://masdelamel.github.io/tags/controversia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Controversia en Mas Mel: el alcalde publica video sobre el puente y desata críticas vecinales</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/post/declaraciones-alcalde-ig/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/post/declaraciones-alcalde-ig/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El 24 de febrero de 2025, el alcalde de Calafell, Ramon Ferré, publicó un video en su cuenta oficial de Instagram abordando el controvertido proyecto de demolición del puente de Mas Mel. Esta publicación ha generado una ola de comentarios críticos por parte de los vecinos, quienes ya habían manifestado su oposición a la demolición en una entrada anterior de este blog.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-mensaje-del-alcalde&#34;&gt;El mensaje del alcalde
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el video, el alcalde Ferré defiende la necesidad de demoler el puente para transformar la carretera C-31 en una vía urbana y facilitar el desarrollo de una nueva zona residencial. Según sus declaraciones, esta acción es parte de un plan integral para modernizar la infraestructura y mejorar la conectividad en la región.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;llamado-a-la-acción&#34;&gt;Llamado a la acción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Asociación de Vecinos de Mas Mel&lt;/strong&gt; hace un llamado a todos los residentes a mantenerse informados y participar en las próximas reuniones municipales donde se discutirá este proyecto. Es fundamental que la voz de la comunidad sea escuchada y que se consideren soluciones que no comprometan la seguridad ni el bienestar de los habitantes de Mas Mel.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para ver el video completo del alcalde y los comentarios de los vecinos, visite la cuenta oficial de Instagram del Ayuntamiento de Calafell o acceda directamente al video a continuación.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
