<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Calafell on El Mas Mel</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/tags/calafell/</link>
        <description>Recent content in Calafell on El Mas Mel</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ca</language>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/ca/tags/calafell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Comunicat de l&#39;Associació de Veïns de Mas Mel: Ens oposem a l&#39;enderroc del pont</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/post/aavv-rechaza-derribo-puente-mas-mel/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/ca/post/aavv-rechaza-derribo-puente-mas-mel/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.diaridetarragona.com/binrepository/768x576/0c72/768d432/none/15017645/VENK/1102pontacces_241-2382293_20250211185102.jpg" alt="Featured image of post Comunicat de l&#39;Associació de Veïns de Mas Mel: Ens oposem a l&#39;enderroc del pont" /&gt;&lt;h2 id=&#34;-no-a-lenderroc-del-pont-de-mas-mel-exigim-solucions-responsables&#34;&gt;📢 &lt;strong&gt;No a l&amp;rsquo;enderroc del pont de Mas Mel: Exigim solucions responsables&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Des de l&amp;rsquo;&lt;strong&gt;Associació de Veïns de Mas Mel&lt;/strong&gt;, volem expressar el nostre &lt;strong&gt;ferm rebuig&lt;/strong&gt; a la decisió de l&amp;rsquo;Ajuntament de Calafell de &lt;strong&gt;enderrocar el pont que creua la C-31 i la via del tren&lt;/strong&gt;. Aquesta infraestructura no només és &lt;strong&gt;essencial per a la nostra seguretat i mobilitat&lt;/strong&gt;, sinó que, a més, &lt;strong&gt;va ser finançada amb l&amp;rsquo;esforç econòmic dels propis veïns de Mas Mel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enderrocar aquest pont sense oferir una alternativa segura &lt;strong&gt;és una irresponsabilitat&lt;/strong&gt; que no estem disposats a acceptar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-un-pont-construït-pels-veïns-i-per-als-veïns&#34;&gt;🚧 &lt;strong&gt;Un pont construït pels veïns i per als veïns&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El pont de Mas Mel no és un simple pas elevat. &lt;strong&gt;És el fruit de l&amp;rsquo;esforç col·lectiu de la nostra comunitat&lt;/strong&gt;, que el va finançar i va lluitar per la seva construcció. Gràcies a ell, cada dia &lt;strong&gt;centenars de veïns poden travessar de manera segura&lt;/strong&gt; cap a la platja, l&amp;rsquo;escola, el poliesportiu i les zones comercials sense exposar-se al trànsit de la C-31 i les vies del tren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La proposta de substituir el pont per un pas de vianants amb semàfor &lt;strong&gt;és inacceptable&lt;/strong&gt;. La C-31 continua sent una via d&amp;rsquo;alta velocitat i l&amp;rsquo;eliminació del pont &lt;strong&gt;posaria en perill la vida dels nostres veïns, especialment infants i persones grans&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-no-ens-oposem-al-progrés-però-sí-a-decisions-que-ens-posen-en-risc&#34;&gt;❌ &lt;strong&gt;No ens oposem al progrés, però sí a decisions que ens posen en risc&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Ajuntament justifica l&amp;rsquo;enderroc amb l&amp;rsquo;argument que volen &lt;strong&gt;convertir la C-31 en una via urbana&lt;/strong&gt; per facilitar el desenvolupament d&amp;rsquo;una nova zona residencial. Com a Associació de Veïns, &lt;strong&gt;no estem en contra del desenvolupament&lt;/strong&gt;, però aquest &lt;strong&gt;s&amp;rsquo;ha de fer de manera responsable i sense perjudicar els qui ja vivim aquí&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi ha alternatives viables per millorar l&amp;rsquo;urbanització sense necessitat de destruir una infraestructura que &lt;strong&gt;encara és útil i necessària&lt;/strong&gt;. Exigim a l&amp;rsquo;Ajuntament que &lt;strong&gt;explori altres opcions que garanteixin la seguretat dels vianants sense sacrificar la connexió vital que ens ofereix aquest pont&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-lassociació-de-veïns-de-mas-mel-no-es-quedarà-de-braços-plegats&#34;&gt;✊ &lt;strong&gt;L&amp;rsquo;Associació de Veïns de Mas Mel no es quedarà de braços plegats&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Fem una crida a &lt;strong&gt;tots els veïns&lt;/strong&gt; a mobilitzar-se i unir-se a les nostres accions per &lt;strong&gt;aturar aquest abús&lt;/strong&gt;. En els pròxims dies, organitzarem reunions, recollirem signatures i prendrem totes les mesures necessàries per evitar l&amp;rsquo;enderroc del pont.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demanem a l&amp;rsquo;Ajuntament de Calafell que &lt;strong&gt;escolti els veïns i rectifiqui la seva decisió&lt;/strong&gt;. No acceptarem que ens privin d&amp;rsquo;una infraestructura que ens pertany i que &lt;strong&gt;garanteix la nostra seguretat i benestar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔴 &lt;strong&gt;NO A L&amp;rsquo;ENDERROC DEL PONT DE MAS MEL!&lt;/strong&gt; 🔴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✍️ &lt;strong&gt;Signatura:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
President de l&amp;rsquo;Associació de Veïns de Mas Mel&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>No a l&#39;enderroc del pont de Mas Mel: La nostra història, la nostra seguretat</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/post/vecino-rechaza-derribo/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/ca/post/vecino-rechaza-derribo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.diaridetarragona.com/binrepository/768x576/0c144/768d432/none/15017645/IFNK/1102pontpont_241-2382432_20250211185100.jpg" alt="Featured image of post No a l&#39;enderroc del pont de Mas Mel: La nostra història, la nostra seguretat" /&gt;&lt;h2 id=&#34;un-pont-que-vam-construir-junts&#34;&gt;Un pont que vam construir junts
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sóc veí de Mas Mel des de fa molts anys i, com molts altres, vaig contribuir econòmicament a la construcció del &lt;strong&gt;pont que avui volen enderrocar&lt;/strong&gt;. No va ser un regal de l&amp;rsquo;Ajuntament, &lt;strong&gt;va ser un esforç col·lectiu de la nostra comunitat&lt;/strong&gt; per garantir una connexió segura amb la platja, amb les escoles, amb el centre esportiu i amb els comerços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enderrocar aquest pont no és només eliminar una estructura de formigó; és &lt;strong&gt;destruir un símbol de la nostra comunitat&lt;/strong&gt;, un pont que hem defensat i utilitzat durant dècades.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-seguretat-en-joc&#34;&gt;La seguretat en joc
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ens diuen que un &lt;strong&gt;pas de vianants amb semàfor&lt;/strong&gt; reemplaçarà el pont. &lt;strong&gt;De debò creuen que això és una alternativa segura?&lt;/strong&gt; Travessar la C-31 i les vies del tren a nivell, sense la protecció d&amp;rsquo;un pas elevat, &lt;strong&gt;és una bogeria&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada dia, nens, persones grans i famílies senceres utilitzen aquest pont. Algú creu realment que és més segur esperar en un semàfor, amb cotxes passant a tota velocitat, que simplement continuar travessant per un pont que ja existeix i que &lt;strong&gt;funciona perfectament&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;per-què-ens-volen-treure-el-que-ja-hem-pagat&#34;&gt;Per què ens volen treure el que ja hem pagat?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si la urbanització de Mas Mel no hagués invertit en la seva construcció, potser no tindríem aquest pont. Però la realitat és que &lt;strong&gt;nosaltres el vam pagar&lt;/strong&gt;. I ara ens el volen prendre per facilitar una nova zona urbanística?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Ajuntament parla de convertir la C-31 en una via urbana, de nous desenvolupaments, de creixement. No estem en contra del progrés, però &lt;strong&gt;el progrés no hauria de significar retrocedir en seguretat i en qualitat de vida&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;no-ens-quedarem-callats&#34;&gt;No ens quedarem callats
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Els veïns de Mas Mel &lt;strong&gt;no acceptarem aquesta decisió sense lluitar&lt;/strong&gt;. Demanem a l&amp;rsquo;Ajuntament que recapaciti, que escolti els qui vivim aquí i que &lt;strong&gt;busqui alternatives&lt;/strong&gt;. Hi ha formes de modernitzar la zona sense eliminar una infraestructura vital per a centenars de famílies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hem lluitat per aquest pont abans, i ho tornarem a fer. &lt;strong&gt;No ens rendirem.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚧 &lt;strong&gt;No a l&amp;rsquo;enderroc del pont de Mas Mel!&lt;/strong&gt; 🚧&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Veïns de Mas Mel s&#39;oposen a l&#39;enderroc del pont: raons i preocupacions</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/post/rechazo-derribo-puente/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/ca/post/rechazo-derribo-puente/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.diaridetarragona.com/binrepository/768x576/0c72/768d432/none/15017645/DHAV/0302pont1_241-2364891_20250203132721.jpg" alt="Featured image of post Veïns de Mas Mel s&#39;oposen a l&#39;enderroc del pont: raons i preocupacions" /&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.diaridetarragona.com/binrepository/768x576/0c72/768d432/none/15017645/DHAV/0302pont1_241-2364891_20250203132721.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Pont de Mas Mel a Calafell&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introducció&#34;&gt;Introducció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Ajuntament de Calafell ha anunciat la demolició del pont que creua la carretera C-31 i la via del tren a la urbanització de Mas Mel. Aquesta decisió ha generat una forta oposició entre els residents locals, que argumenten que l&amp;rsquo;eliminació del pont comprometrà la seguretat de vianants i conductors.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;raons-de-loposició-veïnal&#34;&gt;Raons de l&amp;rsquo;oposició veïnal
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;seguretat-per-als-vianants&#34;&gt;Seguretat per als vianants
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Els veïns sostenen que el pont és la manera més segura de travessar la C-31, especialment per als escolars que es dirigeixen a l&amp;rsquo;escola, la llar d&amp;rsquo;infants, el poliesportiu, les zones comercials i la platja. Substituir el pont per un pas de vianants, fins i tot amb semàfor, es considera perillós i una &amp;ldquo;barbaritat&amp;rdquo; per l&amp;rsquo;Associació de Veïns de Mas de la Mel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;alternatives-proposades&#34;&gt;Alternatives proposades
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tot i que l&amp;rsquo;Ajuntament argumenta que l&amp;rsquo;enderroc és necessari per convertir la carretera en una via urbana i facilitar una nova zona residencial, els veïns no s&amp;rsquo;oposen al desenvolupament urbanístic. No obstant això, insisteixen que hi ha solucions alternatives que permetrien ajustar l&amp;rsquo;urbanisme previst sense necessitat d&amp;rsquo;enderrocar el pont.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusió&#34;&gt;Conclusió
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comunitat de Mas Mel sol·licita a l&amp;rsquo;Ajuntament de Calafell reconsiderar la decisió d&amp;rsquo;enderrocar el pont, prioritzant la seguretat dels residents i explorant opcions que permetin el desenvolupament urbà sense comprometre infraestructures essencials per a la mobilitat i la protecció dels vianants.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
