<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>El Mas Mel</title>
        <link>http://localhost:1313/es/</link>
        <description>Recent content on El Mas Mel</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Comunicado de la Asociación de Vecinos de Mas Mel: Nos oponemos al derribo del puente</title>
        <link>http://localhost:1313/es/post/aavv-rechaza-derribo-puente-mas-mel/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/es/post/aavv-rechaza-derribo-puente-mas-mel/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;-no-al-derribo-del-puente-de-mas-mel-exigimos-soluciones-responsables&#34;&gt;📢 &lt;strong&gt;No al derribo del puente de Mas Mel: Exigimos soluciones responsables&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde la &lt;strong&gt;Asociación de Vecinos de Mas Mel&lt;/strong&gt;, queremos expresar nuestro &lt;strong&gt;firme rechazo&lt;/strong&gt; a la decisión del Ayuntamiento de Calafell de &lt;strong&gt;derribar el puente que cruza la C-31 y la vía del tren&lt;/strong&gt;. Esta infraestructura no solo es &lt;strong&gt;esencial para nuestra seguridad y movilidad&lt;/strong&gt;, sino que, además, &lt;strong&gt;fue financiada con el esfuerzo económico de los propios vecinos de Mas Mel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derribar este puente sin ofrecer una alternativa segura &lt;strong&gt;es una irresponsabilidad&lt;/strong&gt; que no estamos dispuestos a aceptar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-un-puente-construido-por-y-para-los-vecinos&#34;&gt;🚧 &lt;strong&gt;Un puente construido por y para los vecinos&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El puente de Mas Mel no es un simple paso elevado. &lt;strong&gt;Es el fruto del esfuerzo colectivo de nuestra comunidad&lt;/strong&gt;, que lo financió y luchó por su construcción. Gracias a él, cada día &lt;strong&gt;cientos de vecinos pueden cruzar de manera segura&lt;/strong&gt; hacia la playa, el colegio, el polideportivo y las zonas comerciales sin exponerse al tráfico de la C-31 y las vías del tren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La propuesta de reemplazar el puente por un paso de peatones con semáforo &lt;strong&gt;es inaceptable&lt;/strong&gt;. La C-31 sigue siendo una vía de alta velocidad y la eliminación del puente &lt;strong&gt;pondría en peligro la vida de nuestros vecinos, especialmente niños y personas mayores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-no-nos-oponemos-al-progreso-pero-sí-a-decisiones-que-nos-ponen-en-riesgo&#34;&gt;❌ &lt;strong&gt;No nos oponemos al progreso, pero sí a decisiones que nos ponen en riesgo&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento justifica la demolición con el argumento de que quieren &lt;strong&gt;convertir la C-31 en una vía urbana&lt;/strong&gt; para facilitar el desarrollo de una nueva zona residencial. Como Asociación de Vecinos, &lt;strong&gt;no estamos en contra del desarrollo&lt;/strong&gt;, pero este &lt;strong&gt;debe hacerse de forma responsable y sin perjudicar a quienes ya vivimos aquí&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen alternativas viables para mejorar la urbanización sin necesidad de destruir una infraestructura que &lt;strong&gt;sigue siendo útil y necesaria&lt;/strong&gt;. Exigimos al Ayuntamiento que &lt;strong&gt;explore otras opciones que garanticen la seguridad de los peatones sin sacrificar la conexión vital que nos brinda este puente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-la-asociación-de-vecinos-de-mas-mel-no-se-quedará-de-brazos-cruzados&#34;&gt;✊ &lt;strong&gt;La Asociación de Vecinos de Mas Mel no se quedará de brazos cruzados&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hacemos un llamado a &lt;strong&gt;todos los vecinos&lt;/strong&gt; a movilizarse y a unirse a nuestras acciones para &lt;strong&gt;frenar este atropello&lt;/strong&gt;. En los próximos días, organizaremos reuniones, recogeremos firmas y tomaremos todas las medidas necesarias para evitar la demolición del puente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedimos al Ayuntamiento de Calafell que &lt;strong&gt;escuche a los vecinos y rectifique su decisión&lt;/strong&gt;. No vamos a aceptar que nos priven de una infraestructura que nos pertenece y que &lt;strong&gt;garantiza nuestra seguridad y bienestar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔴 &lt;strong&gt;¡NO AL DERRIBO DEL PUENTE DE MAS MEL!&lt;/strong&gt; 🔴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✍️ &lt;strong&gt;Firma:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Presidente de la Asociación de Vecinos de Mas Mel&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>No al derribo del puente de Mas Mel: Nuestra historia, nuestra seguridad</title>
        <link>http://localhost:1313/es/post/vecino-rechaza-derribo/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/es/post/vecino-rechaza-derribo/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;un-puente-que-construimos-juntos&#34;&gt;Un puente que construimos juntos
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Soy vecino de Mas Mel desde hace muchos años y, como muchos otros, contribuí económicamente a la construcción del &lt;strong&gt;puente que hoy quieren derribar&lt;/strong&gt;. No fue un regalo del Ayuntamiento, &lt;strong&gt;fue un esfuerzo colectivo de nuestra comunidad&lt;/strong&gt; para garantizar una conexión segura con la playa, con los colegios, con el centro deportivo y con los comercios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derribar este puente no es solo eliminar una estructura de hormigón; es &lt;strong&gt;destruir un símbolo de nuestra comunidad&lt;/strong&gt;, un puente que hemos defendido y usado durante décadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-seguridad-en-juego&#34;&gt;La seguridad en juego
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nos dicen que un &lt;strong&gt;paso de peatones con semáforo&lt;/strong&gt; reemplazará el puente. &lt;strong&gt;¿Acaso creen que eso es una alternativa segura?&lt;/strong&gt; Cruzar la C-31 y las vías del tren a nivel, sin la protección de un paso elevado, &lt;strong&gt;es una locura&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada día, niños, personas mayores y familias enteras usan este puente. ¿De verdad alguien cree que es más seguro esperar en un semáforo, con coches pasando a toda velocidad, que simplemente seguir cruzando por un puente que ya existe y que &lt;strong&gt;funciona perfectamente&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;por-qué-nos-quieren-quitar-lo-que-ya-pagamos&#34;&gt;¿Por qué nos quieren quitar lo que ya pagamos?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Si la urbanización de Mas Mel no hubiera invertido en su construcción, tal vez no tendríamos este puente. Pero la realidad es que &lt;strong&gt;nosotros lo pagamos&lt;/strong&gt;. ¿Y ahora quieren quitárnoslo para facilitar una nueva zona urbanística?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Ayuntamiento habla de convertir la C-31 en una vía urbana, de nuevos desarrollos, de crecimiento. No estamos en contra del progreso, pero &lt;strong&gt;el progreso no debería significar retroceder en seguridad y en calidad de vida&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;no-nos-quedaremos-callados&#34;&gt;No nos quedaremos callados
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los vecinos de Mas Mel &lt;strong&gt;no aceptaremos esta decisión sin luchar&lt;/strong&gt;. Pedimos al Ayuntamiento que recapacite, que escuche a quienes vivimos aquí y que &lt;strong&gt;busque alternativas&lt;/strong&gt;. Hay formas de modernizar la zona sin eliminar una infraestructura vital para cientos de familias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hemos luchado por este puente antes, y lo haremos de nuevo. &lt;strong&gt;No nos rendiremos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚧 &lt;strong&gt;¡No al derribo del puente de Mas Mel!&lt;/strong&gt; 🚧&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vecinos de Mas Mel se oponen al derribo del puente: razones y preocupaciones</title>
        <link>http://localhost:1313/es/post/rechazo-derribo-puente/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/es/post/rechazo-derribo-puente/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.diaridetarragona.com/binrepository/768x576/0c72/768d432/none/15017645/DHAV/0302pont1_241-2364891_20250203132721.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Puente de Mas Mel en Calafell&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento de Calafell ha anunciado la demolición del puente que cruza la carretera C-31 y la vía del tren en la urbanización de Mas Mel. Esta decisión ha generado una fuerte oposición entre los residentes locales, quienes argumentan que la eliminación del puente comprometerá la seguridad de peatones y conductores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;razones-de-la-oposición-vecinal&#34;&gt;Razones de la oposición vecinal
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;seguridad-peatonal&#34;&gt;Seguridad peatonal
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los vecinos sostienen que el puente es la forma más segura de cruzar la C-31, especialmente para escolares que se dirigen al colegio, la guardería, el polideportivo, zonas comerciales y la playa. Reemplazar el puente por un paso de peatones, incluso con semáforo, es considerado peligroso y una &amp;ldquo;barbaridad&amp;rdquo; por la Asociación de Vecinos de Mas de la Mel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;alternativas-propuestas&#34;&gt;Alternativas propuestas
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aunque el Ayuntamiento argumenta que la demolición es necesaria para convertir la carretera en una vía urbana y facilitar una nueva zona residencial, los vecinos no se oponen al desarrollo urbanístico. Sin embargo, insisten en que existen soluciones alternativas que permitirían ajustar el urbanismo previsto sin necesidad de derribar el puente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusión&#34;&gt;Conclusión
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La comunidad de Mas Mel solicita al Ayuntamiento de Calafell reconsiderar la decisión de demoler el puente, priorizando la seguridad de los residentes y explorando opciones que permitan el desarrollo urbano sin comprometer infraestructuras esenciales para la movilidad y protección de los peatones.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
