<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pont on El Mas Mel</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/tags/pont/</link>
        <description>Recent content in Pont on El Mas Mel</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ca</language>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/ca/tags/pont/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Controvèrsia a Mas Mel: l&#39;alcalde publica un vídeo sobre el pont i desferma crítiques veïnals</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/post/respuesta-pueblo-ig-ayuntamiento/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/ca/post/respuesta-pueblo-ig-ayuntamiento/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;introducció&#34;&gt;Introducció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El 24 de febrer de 2025, l&amp;rsquo;alcalde de Calafell, Ramon Ferré, va publicar un vídeo al seu compte oficial d’Instagram abordant el controvertit projecte d&amp;rsquo;enderrocament del pont de Mas Mel. Aquesta publicació ha generat una onada de comentaris crítics per part dels veïns, que ja havien manifestat la seva oposició a l&amp;rsquo;enderroc en una entrada anterior d&amp;rsquo;aquest blog.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-missatge-de-lalcalde&#34;&gt;El missatge de l&amp;rsquo;alcalde
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el vídeo, l&amp;rsquo;alcalde Ferré defensa la necessitat d&amp;rsquo;enderrocar el pont per transformar la carretera C-31 en una via urbana i facilitar el desenvolupament d&amp;rsquo;una nova zona residencial. Segons les seves declaracions, aquesta acció forma part d&amp;rsquo;un pla integral per modernitzar la infraestructura i millorar la connectivitat de la regió.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;reaccions-de-la-comunitat&#34;&gt;Reaccions de la comunitat
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La resposta de la comunitat no s&amp;rsquo;ha fet esperar. Molts veïns han expressat el seu desacord als comentaris de la publicació, destacant preocupacions sobre la seguretat dels vianants i la manca d’alternatives viables. A continuació, es presenten alguns dels comentaris més destacats:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usuari @veí_preocupat:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Eliminar el pont posa en risc els nostres fills que creuen diàriament per anar a l&amp;rsquo;escola. Per què no considerar alternatives més segures?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usuari @mare_enfadada:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Aquest pont és essencial per a la nostra comunitat. Enderrocar-lo sense una solució adequada és una irresponsabilitat.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usuari @ciutadà_actiu:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;El desenvolupament urbà no hauria de comprometre la seguretat dels residents. Exigim una reunió per discutir opcions.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crida-a-lacció&#34;&gt;Crida a l&amp;rsquo;acció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Associació de Veïns de Mas Mel fa una crida a tots els residents perquè es mantinguin informats i participin en les pròximes reunions municipals on es discutirà aquest projecte. És fonamental que la veu de la comunitat sigui escoltada i que es considerin solucions que no comprometin la seguretat ni el benestar dels habitants de Mas Mel.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Per veure el vídeo complet de l&amp;rsquo;alcalde i els comentaris dels veïns, visiteu el compte oficial d&amp;rsquo;Instagram de l&amp;rsquo;Ajuntament de Calafell o accediu directament al vídeo a continuació.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
