<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on El Mas Mel</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/ca/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on El Mas Mel</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ca</language>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://masdelamel.github.io/ca/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Un veí respon a l’alcalde: dues rèpliques sobre el pont de Mas Mel</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/ca/post/respuestas-declaraciones-alcalde-ig/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/ca/post/respuestas-declaraciones-alcalde-ig/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;introducció&#34;&gt;Introducció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Després de la publicació del vídeo de l’alcalde Ramon Ferré defensant l’enderrocament del pont de Mas Mel, un veí ha volgut respondre de manera clara i argumentada. En aquest article compartim &lt;strong&gt;dos vídeos&lt;/strong&gt; on exposa la seva postura i planteja objeccions a la mesura.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;primera-resposta&#34;&gt;Primera resposta
&lt;/h2&gt;&lt;video controls width=&#34;100%&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;1ra resposta.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;
  El teu navegador no admet la reproducció de vídeo.
&lt;/video&gt;
&lt;h2 id=&#34;segona-resposta&#34;&gt;Segona resposta
&lt;/h2&gt;&lt;video controls width=&#34;100%&#34;&gt;
  &lt;source src=&#34;2na resposta.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34;&gt;
  El teu navegador no admet la reproducció de vídeo.
&lt;/video&gt;
&lt;h2 id=&#34;crida-a-lacció&#34;&gt;Crida a l’acció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Des de l’Associació de Veïns de Mas Mel seguim defensant la seguretat i el benestar de la nostra comunitat. &lt;strong&gt;Convidem tots els veïns a veure aquesta resposta i a sumar-se al debat.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;📢 &lt;strong&gt;Comparteix aquests vídeos i fes que s’escolti la veu de Mas Mel!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Per a més informació, segueix les nostres actualitzacions en aquest blog i a les xarxes socials.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El pont de Mas Mel: més que una estructura, un símbol de seguretat</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/ca/post/el-puente-del-mas-mel/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/ca/post/el-puente-del-mas-mel/</guid>
        <description>&lt;img src="https://masdelamel.github.io/post/el-puente-del-mas-mel/cartel-asamblea-header-adjusted-wide.jpeg" alt="Featured image of post El pont de Mas Mel: més que una estructura, un símbol de seguretat" /&gt;&lt;p&gt;🌍 En aquest món actual, les xarxes poden ser de gran ajuda, però també un gran risc.&lt;br&gt;
Per nosaltres, &lt;strong&gt;no hi ha cap por&lt;/strong&gt;, perquè només ens motiva la &lt;strong&gt;veritat&lt;/strong&gt;, la informació veraç i el servei públic. No només per als nostres veïns i veïnes, sinó per a &lt;strong&gt;tots i totes&lt;/strong&gt; els ciutadans i ciutadanes de Calafell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;💪 El més important ara mateix és &lt;strong&gt;salvar el pont de Mas Mel&lt;/strong&gt;, no només com un element físic, sinó com una infraestructura que ha estat de gran ajuda per a la &lt;strong&gt;seguretat de tots els veïns i veïnes de Calafell&lt;/strong&gt;. Si tingués ànima (que la té ❤️), estaria orgullós de veure com els seus usuaris es planten davant la injustícia per defensar-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🛑 &lt;strong&gt;Pelearem!&lt;/strong&gt; Amb cap, amb arguments i &lt;strong&gt;amb els nostres veïns i veïnes de tot Calafell&lt;/strong&gt; per garantir que aquest pont segueixi sent &lt;strong&gt;útil els 365 dies de l’any&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚧✊ &lt;strong&gt;EL PONT NO ES TOCA!&lt;/strong&gt; 🚧✊&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Controvèrsia a Mas Mel: l&#39;alcalde publica un vídeo sobre el pont i desferma crítiques veïnals</title>
        <link>https://masdelamel.github.io/ca/post/declaraciones-alcalde-ig/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://masdelamel.github.io/ca/post/declaraciones-alcalde-ig/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;introducció&#34;&gt;Introducció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El 24 de febrer de 2025, l&amp;rsquo;alcalde de Calafell, Ramon Ferré, va publicar un vídeo al seu compte oficial d’Instagram abordant el controvertit projecte d&amp;rsquo;enderrocament del pont de Mas Mel. Aquesta publicació ha generat una onada de comentaris crítics per part dels veïns, que ja havien manifestat la seva oposició a l&amp;rsquo;enderroc en una entrada anterior d&amp;rsquo;aquest blog.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-missatge-de-lalcalde&#34;&gt;El missatge de l&amp;rsquo;alcalde
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el vídeo, l&amp;rsquo;alcalde Ferré defensa la necessitat d&amp;rsquo;enderrocar el pont per transformar la carretera C-31 en una via urbana i facilitar el desenvolupament d&amp;rsquo;una nova zona residencial. Segons les seves declaracions, aquesta acció forma part d&amp;rsquo;un pla integral per modernitzar la infraestructura i millorar la connectivitat de la regió.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;crida-a-lacció&#34;&gt;Crida a l&amp;rsquo;acció
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Associació de Veïns de Mas Mel fa una crida a tots els residents perquè es mantinguin informats i participin en les pròximes reunions municipals on es discutirà aquest projecte. És fonamental que la veu de la comunitat sigui escoltada i que es considerin solucions que no comprometin la seguretat ni el benestar dels habitants de Mas Mel.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Per veure el vídeo complet de l&amp;rsquo;alcalde i els comentaris dels veïns, visiteu el compte oficial d&amp;rsquo;Instagram de l&amp;rsquo;Ajuntament de Calafell o accediu directament al vídeo a continuació.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-permalink=&#34;https://www.instagram.com/p/DGX9qyLC35y&#34; data-instgrm-version=&#34;14&#34;&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//www.instagram.com/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
