<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Seguridad on El Mas Mel (catalán)</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/tags/seguridad/</link>
        <description>Recent content in Seguridad on El Mas Mel (catalán)</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ca</language>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/ca/tags/seguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Comunicado de la Asociación de Vecinos de Mas Mel: Nos oponemos al derribo del puente</title>
        <link>http://localhost:1313/ca/post/aavv-rechaza-derribo-puente-mas-mel/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/ca/post/aavv-rechaza-derribo-puente-mas-mel/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;-no-al-derribo-del-puente-de-mas-mel-exigimos-soluciones-responsables&#34;&gt;📢 &lt;strong&gt;No al derribo del puente de Mas Mel: Exigimos soluciones responsables&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Desde la &lt;strong&gt;Asociación de Vecinos de Mas Mel&lt;/strong&gt;, queremos expresar nuestro &lt;strong&gt;firme rechazo&lt;/strong&gt; a la decisión del Ayuntamiento de Calafell de &lt;strong&gt;derribar el puente que cruza la C-31 y la vía del tren&lt;/strong&gt;. Esta infraestructura no solo es &lt;strong&gt;esencial para nuestra seguridad y movilidad&lt;/strong&gt;, sino que, además, &lt;strong&gt;fue financiada con el esfuerzo económico de los propios vecinos de Mas Mel&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derribar este puente sin ofrecer una alternativa segura &lt;strong&gt;es una irresponsabilidad&lt;/strong&gt; que no estamos dispuestos a aceptar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-un-puente-construido-por-y-para-los-vecinos&#34;&gt;🚧 &lt;strong&gt;Un puente construido por y para los vecinos&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El puente de Mas Mel no es un simple paso elevado. &lt;strong&gt;Es el fruto del esfuerzo colectivo de nuestra comunidad&lt;/strong&gt;, que lo financió y luchó por su construcción. Gracias a él, cada día &lt;strong&gt;cientos de vecinos pueden cruzar de manera segura&lt;/strong&gt; hacia la playa, el colegio, el polideportivo y las zonas comerciales sin exponerse al tráfico de la C-31 y las vías del tren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La propuesta de reemplazar el puente por un paso de peatones con semáforo &lt;strong&gt;es inaceptable&lt;/strong&gt;. La C-31 sigue siendo una vía de alta velocidad y la eliminación del puente &lt;strong&gt;pondría en peligro la vida de nuestros vecinos, especialmente niños y personas mayores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-no-nos-oponemos-al-progreso-pero-sí-a-decisiones-que-nos-ponen-en-riesgo&#34;&gt;❌ &lt;strong&gt;No nos oponemos al progreso, pero sí a decisiones que nos ponen en riesgo&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El Ayuntamiento justifica la demolición con el argumento de que quieren &lt;strong&gt;convertir la C-31 en una vía urbana&lt;/strong&gt; para facilitar el desarrollo de una nueva zona residencial. Como Asociación de Vecinos, &lt;strong&gt;no estamos en contra del desarrollo&lt;/strong&gt;, pero este &lt;strong&gt;debe hacerse de forma responsable y sin perjudicar a quienes ya vivimos aquí&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen alternativas viables para mejorar la urbanización sin necesidad de destruir una infraestructura que &lt;strong&gt;sigue siendo útil y necesaria&lt;/strong&gt;. Exigimos al Ayuntamiento que &lt;strong&gt;explore otras opciones que garanticen la seguridad de los peatones sin sacrificar la conexión vital que nos brinda este puente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-la-asociación-de-vecinos-de-mas-mel-no-se-quedará-de-brazos-cruzados&#34;&gt;✊ &lt;strong&gt;La Asociación de Vecinos de Mas Mel no se quedará de brazos cruzados&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Hacemos un llamado a &lt;strong&gt;todos los vecinos&lt;/strong&gt; a movilizarse y a unirse a nuestras acciones para &lt;strong&gt;frenar este atropello&lt;/strong&gt;. En los próximos días, organizaremos reuniones, recogeremos firmas y tomaremos todas las medidas necesarias para evitar la demolición del puente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedimos al Ayuntamiento de Calafell que &lt;strong&gt;escuche a los vecinos y rectifique su decisión&lt;/strong&gt;. No vamos a aceptar que nos priven de una infraestructura que nos pertenece y que &lt;strong&gt;garantiza nuestra seguridad y bienestar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔴 &lt;strong&gt;¡NO AL DERRIBO DEL PUENTE DE MAS MEL!&lt;/strong&gt; 🔴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✍️ &lt;strong&gt;Firma:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Presidente de la Asociación de Vecinos de Mas Mel&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
